
\textbf{Ejemplo 7}\\
Una persona solicita a una entidad bancaria un préstamo por  COP  500.000. Lo cancelará en pagos trimestrales, durante un año, con amortización constante a capital e intereses del 33\% nominal anual trimestres anticipado. Elaborar una tabla de amortización.\\


%\newpage %USAR SOLO SI EL SOLUCIÓN QUEDA SOLO Y ES NECESARIO BAJARLO A LA SIGUIENTE PAGINA

\textbf{Solución 7}\\
%La tabla ira centrada
\begin{center}
	\renewcommand{\arraystretch}{1.5}% Margenes de las celdas
	%Creación de la cuadricula de 3 columnas
	\begin{longtable}[H]{|c|c|c|}
		%Creamos una linea horizontal
		\hline
		%Definimos el color de la primera fila
		\rowcolor[HTML]{FFB183}
		%%%%% INICIO ASIGNACIÓN período FOCAL %%%%%%%
		%%%%%%%%%% INICIO TITULO
		%Lo que se hace aquí es mezclar las 3 columnas en una sola
		\multicolumn{3}{|c|}{\cellcolor[HTML]{FFB183}\textbf{1. Asignación período focal}}   \\ \hline
		%%%%%%%%%% FIN TITULO
		%%%%% INICIO DECLARACIÓN DE VARIABLES %%%%%%%
		\multicolumn{3}{|c|}{$pf : 0 \textit{ pmv}$}\\ \hline
		%%%%%%%%%% INICIO TITULO
		%Lo que se hace aquí es mezclar las 3 columnas en una sola
		\multicolumn{3}{|c|}{\cellcolor[HTML]{FFB183}\textbf{2. Declaración de variables}}   \\ \hline
		%%%%%%%%%% FIN TITULO
		%%%%%%%%%% INICIO DE MATEMÁTICAS
		%Cada & hace referencia al paso de la siguiente columna
		\cellcolor[HTML]{FFB183}\textbf{Valores monetarios} & 
		\cellcolor[HTML]{FFB183}\textbf{Valores no monetarios} & 
		\cellcolor[HTML]{FFB183}\textbf{Incógnitas}  \\ \hline
	 	$ \hspace{1cm} VP= 500$.$000 \ COP \hspace{1cm}$ & $\hspace{1.5cm} i_a = 8.25\% \textit{ pta} \hspace{1.5cm}$ & $ R_1=\textit{?COP} $ \\
	 	& $\hspace{1.5cm} j_a = 33\% \textit{ nata} \hspace{1.5cm}$ & $ R_2=\textit{?COP} $ \\
	 	& $\hspace{1.5cm} n = 4 \textit{ pta} \hspace{1.5cm}$ & $ R_3=\textit{?COP} $ \\
	 	& $\hspace{1.5cm} A = \textit{ Constante} \hspace{1.5cm}$ & $ R_4=\textit{?COP} $ \\ \hline
		%%%%%%%%%% FIN DE MATEMÁTICAS
		%%%%% FIN DECLARACIÓN DE VARIABLES
		
		\rowcolor[HTML]{FFB183}
		\multicolumn{3}{|c|}{\cellcolor[HTML]{FFB183}\textbf{3. Diagrama de flujo de caja}} \\ \hline
		\multicolumn{3}{|c|}{ \includegraphics[trim=-78 -5 -78 -5]{7_Capitulo/img/ejemplos/7/7_1.pdf} }   \\ \hline
		%%%%% INICIO FLUJO DE CAJA
		\rowcolor[HTML]{FFB183}
		\multicolumn{3}{|c|}{\cellcolor[HTML]{FFB183}\textbf{4. Declaración de fórmulas}} \\ \hline
		%%%%%%%%%%%%% FIN INSERCIÓN DE IMAGEN
		%%%%%FIN FLUJO DE CAJA
		
		\multicolumn{3}{|c|}{ $ I = P i $ monto de intereses periódicos }   \\ 
		\multicolumn{3}{|c|}{ $ A = \frac{V P}{n} $ Amortización de capital iguales en n períodos, variará el monto de los intereses}   \\ 
		\multicolumn{3}{|c|}{ $R = A + I $  Valor de cuotas seriales fijas}   \\ \hline
		
		%%%%%% INICIO DESARROLLO MATEMÁTICO
		\rowcolor[HTML]{FFB183}
		%%%%%%%%%%INICIO TITULO
		\multicolumn{3}{|c|}{\cellcolor[HTML]{FFB183}\textbf{5. Desarrollo matemático}}       \\ \hline
		%%%%%%%%%% FIN TITULO
		%%%%%%%%%% INICIO MATEMÁTICAS
		\multicolumn{3}{|c|}{ $ A = \frac{500.000 }{4} \hspace{1mm} pta =  125$.$000 \hspace{1mm} COP$}   \\ 
		\multicolumn{3}{|c|}{ $R_{1} =   125$.$000 \hspace{1mm} COP  +  375$.$000( 0,0825) \hspace{1mm} COP$ }   \\ 
		\multicolumn{3}{|c|}{ $R_{1} =   155$.$937,50 \hspace{1mm} COP$ }   \\
		\multicolumn{3}{|c|}{ $R_{2} =   146$.$625 \hspace{1mm} COP$ }   \\
		\multicolumn{3}{|c|}{ $R_{3} =   135$.$912,50 \hspace{1mm} COP$ }   \\
		\multicolumn{3}{|c|}{ $R_{4} =   125$.$000 \hspace{1mm} COP$ }   \\ \hline
		
		%%%%%%%%%% FIN MATEMÁTICAS
		%%%%%% FIN DESARROLLO MATEMÁTICO
		%%%%%% INICIO RESPUESTA
		\rowcolor[HTML]{FFB183}
		%%%%%%%%%%INICIO TITULO
		\multicolumn{3}{|c|}{\cellcolor[HTML]{FFB183}\textbf{6. Respuesta}}   \\ \hline
		%%%%%%%%%% FIN TITULO
		%%%%%%%%%% INICIO RESPUESTA MATEMÁTICA
		\multicolumn{3}{|c|}{ \includegraphics[trim=-78 -5 -78 -5]{7_Capitulo/img/ejemplos/7/7_2.pdf} }   \\ \hline
		
		
		%%%%%%%%%% FIN MATEMÁTICAS
		%%%%%% FIN RESPUESTA
	\end{longtable}
	%Se crean dos lineas en blanco para que no quede el siguiente texto tan pegado
	%\newline \newline %USARLO SI CREES QUE ES NECESARIO
\end{center}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%FIN EJERCICIO 7 %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%